\include{./TeX_files/config}
\title{Procedimentos Área de Box}
	
\begin{document} \noindent 
	\vspace{5cm}
	
	\begin{center}
		\huge{Regulamento: Seguidor de Linha}
	\end{center}
	
	\newpage
	\tableofcontents
	
	\newpage

	\begin{table}[!h]
		\centering
		\begin{tabular}{ll}\hline
			Nome da modalidade:			& Seguidor de Linha \\
			Número de Robôs por Partida & Um \\
			Duração das Partidas		& 3 minutos  \\
			Dimensões Máximas do Robô	& 250mm x 250mm x 250mm \\
			Especificação do Circuito:	& Verificar \\
			Especificação da Controle	& Autônomos \\\hline 
		\end{tabular}
	\end{table}

	As seguintes regras são baseados nos procedimentos adotados pela RoboCore e podem encontradas no url: \url{https://www.robocore.net/upload/attachments/robocore__regras_seguidor_de_linha_108.pdf}. Caso haja alguma alteração significativa, a organização encarregará-se de notificar os competidores.
	
	
		\section{Responsabilidades do Participante}
		Para competir, os participante deveram preencher e assinar o Contrato de Participação. As responsabilidades dos competidores sobre seua robôs incluem todos os quesitos de segurança, condições de operação, projeto, conformidade e adaptação para uso em qualquer propósito particular. Os capitães são responsáveis por todos os aspectos pertencentes aos robôs e aos membros de sua equipe.
		
		\section{Especificações dos Robôs}
			\mysubsection{} Os robôs devem ser totalmente autônomos e com todos os componentes embarcados. Não pode ser controlado externamente por fio ou por rádio, com exeção para ser iniciado. 
			\mysubsection{} Nenhuma adição, remoção ou alteração de hardware ou software poderão ser feitas durante a tomada de tempo. Porém pequenos reparos serão permitidos. 
			\mysubsection{} O Robô não pode exceder 250mm de comprimento, 250mm de largura e 200mm de altura, não podendo alterar suas dimensões durante a partida. 
			\mysubsection{} O Robô não poderá possuir nenhum tipo de mecanismo de sucção para aumentar a força normal em relação ao solo.
			 
		\section{O Percurso}
			\mysubsection{} A superfície da pista será preta, feita com uma ou mais placas de MDF revestidas com manta de borracha preta, portanto eventuais emendas de placas serão necessárias para compor toda a área do percurso. Para tal possíveis desníveis poderão ocorrer, a organização tentará minimizá-­los da melhor maneira possível adicionando fita preta em todas as emendas, entretanto de qualquer forma os robôs devem ser capazes de superar tais desníveis ($\pm 1$mm). 
			\mysubsection{} O percurso será indicado por uma linha branca de $19\pm1$mm de largura. O comprimento total da linha será no máximo 60m. 
			\mysubsection{} A linha consistirá em combinações de retas e arcos. A linha poderá cruzar sobre ela mesmo. 
			\mysubsection{} Quando houver um cruzamento, o ângulo de intersecção das linhas será de $90\pm5$ (vide \autoref{fig:1}). As partes das linhas 250mm antes e 250mm depois do crusamento serão retas.			
			\begin{figure}[!h]
				\centering
				\includegraphics[height=5cm]{img/1}
				\caption{}
				\label{fig:1}
			\end{figure}
		
			\mysubsection{} A área a qual se extende entre o ponto de partida e o ponto de chegada, considerando 200mm a direta da linha e 200mm a esquerda da linha é denomindada "àrea de partida-­chegada" (vide \autoref{fig:2}).
			\begin{figure}[!h]
				\centering
				\includegraphics[height=5cm]{img/2}
				\caption{}
				\label{fig:2}
			\end{figure}
		
			\mysubsection{} A linha de partida e a linha de chegada serão localizadas em uma reta do percurso. A linha de chegada será localizada à um metro para traz da linha de partida. Haverá marcações no lado direito da linha (em relação ao sentido do percurso), indicando o ponto de partida e o ponto de chegada (vide Figuras \ref{fig:2} e \ref{fig:3}).
			\begin{figure}[!h]
				\centering
				\includegraphics[height=5cm]{img/3}
				\caption{}
				\label{fig:3}
			\end{figure}
		
			\mysubsection{} A linha 250mm antes e 250mm depois da área de partida-­chegada" será reta.
			\mysubsection{} O raio dos arcos será de pelo menos 100mm (vide \autopageref{fig:4}).
			\begin{figure}[!h]
				\centering
				\includegraphics[height=5cm]{img/4}
				\caption{}
				\label{fig:4}
			\end{figure}
			
			\mysubsection{} Haverá uma marcação no lado esquerdo da linha (em relação ao sentido do percurso) no ponto em que houver alteração da curvatura (vide \autopageref{fig:4}). 
			\mysubsection{}  O circuito será totalmente plano. Porém poderá ser incluído inclinações de até no máximo 5º. 
			\mysubsection{}  As cores da linha e da pista estão sujeitas à possíveis variações, dependendo do fornecedor dos materiais utilizados na confecção dos mesmos, porém existe um grande contraste entre o branco da faixa e o preto da pista. 
			
		\section{A Partida}
			\mysubsection{Definição:} Seguidor de linha é uma competição na qual robôs autônomos devem seguir um trajeto determinado por uma linha. Vence o robô que finalizar o trajeto em menor tempo. 
			\mysubsection{} O robô deverá percorrer o circuito tomando como referência a linha branca. O corpo do robô deverá sempre ficar sobre a linha. Caso o robô saia completamente de cima da linha branca, será considerado que o robô saiu do percurso e invalidada a volta. 
			\mysubsection{} Para cada robô será concedido 3 tentativas, consecutivas, de 3 minutos cada, por dia de competição. 
			\mysubsection{} O robô deverá iniciar na marcação de partida e percorrer o circuito na direção correta dentro do prazo estipulado de 3 minutos. 
			\mysubsection{} O robô deverá automaticamente parar dentro da "área de partida-­chegada" e permanecer parado pelo menos 10 segundos após completar uma volta. 
			\mysubsection{} Será considerado o menor tempo entre todas as tentativas. 
			\mysubsection{} O tempo da volta será medido entre o instante de tempo em que o sensor na linha de partida do circuito detectar o robô e o instante de tempo em que o sensor da linha de chegada do circuito detectar o mesmo robô. Entretanto o tempo não será considerado enquanto o robô não passar completamente pela linha de chegada. 
			\mysubsection{} Uma volta será considerada válida quando o robô terminar o percurso e permanecer pelo menos 10 segundos parado na "área de partida-­chegada" e será cancelada quando o robô sair do percurso. 
			\mysubsection{} O operador não poderá fazer alteração de software entre duas tomadas de tempo de um mesmo dia. 
			\mysubsection{} Após iniciada a partida, não será permitido encostar no robô sem a autorização do juiz. 
			\mysubsection{}  A luz ambiente será normal à luz comumente utilizada em ambientes fechados. Não serão aceitos pedidos para alteração da luz ambiente. 
			\mysubsection{} O juiz poderá solicitar informações sobre o robô se julgar necessário. O Juiz tem o poder de desclassificar um robô e/ou tomar qualquer decisão que ache pertinente durante a competição.			
\end{document}